Uemoisast.
Astus ette kaebaja Anno Koch ja kaebas moisa teomehhe Jaan Lodi peale, et temma on heinamaad mis kaebaja Möldri A. Lucki käest sanud niita, sallaja ärraniitnud ja kui temma on heinad ärra winud siis on kaebaja kulnud, kaebataw agga mitte sest holinud; Kaebaja tunnistab sealt heinamaalt igga aasta kaks wankre koormad heino sanud, sel aastal agga kaebataw ülle pole neist ärrawinud.
Kaebataw Jaan Lodi ei wöi sallata, et temma on sedda heinamaad omma naest lasknud mahha niita ja need heinad tarelt ärrawinud kaks korda wankriga.
Kohhus moistab: Jaan Lodi peab need heinad arwata 30 Ltt Anno Koch sauna jure wima ja kui mitte need sammud heinad alles ei olle siis teised ni sammo head jälle taggasi maksma; ja trahwi wallalaekasse 75 kop. höb. maksma.
Kaebaja leppib sellega.
